%%=============================================================================
%% Voorwoord
%%=============================================================================

\chapter*{\IfLanguageName{dutch}{Woord vooraf}{Preface}}%
\label{ch:voorwoord}

Deze graduaatsproef is het resultaat van een intensieve periode waarin ik de kans kreeg om mijn passie voor programmeren te combineren met innovatieve technologieën zoals kunstmatige intelligentie en spraakherkenning. Het ontwikkelen van een AI-gestuurd callcenter voor tandartspraktijken was niet alleen een technische uitdaging, maar ook een waardevolle leerervaring op professioneel en persoonlijk vlak.

Mijn interesse in dit onderwerp ontstond tijdens mijn stage bij TurnUp, waar ik kennismaakte met de uitdagingen waarmee tandartspraktijken dagelijks geconfronteerd worden op het gebied van telefonische bereikbaarheid. De mogelijkheid om met cutting-edge technologieën zoals OpenAI en Twilio een concrete oplossing te bouwen, sprak mij enorm aan.

Graag wil ik een aantal mensen bedanken die hebben bijgedragen aan de totstandkoming van dit werk.

Allereerst wil ik mijn promotor, dhr. Luc Vervoort, bedanken voor de begeleiding gedurende het hele traject. Zijn feedback en ondersteuning hebben mij geholpen om gestructureerd te werk te gaan en de kwaliteit van mijn werk te verbeteren.

Daarnaast gaat mijn dank uit naar mijn co-promotor, dhr. Jona Decubber van TurnUp, die mij de kans heeft gegeven om aan dit project te werken. Zijn technische expertise en praktische inzichten waren onmisbaar bij het navigeren door de complexiteit van real-time spraakverwerking en AI-integratie.

Tot slot wil ik mijn familie en vrienden bedanken voor hun steun en geduld gedurende mijn studie. Hun aanmoediging heeft mij gemotiveerd om door te zetten, ook wanneer het even tegenzat.

\bigskip

Abdil Mavzer

Gent, januari 2026
